\chapter{Anhang}\label{chap_anhang}
\input{tableBackends}
\par

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boss}
	\caption{Bahn OpenShift Self Service (BOSS) Dashboard}
	\label{fig_boss}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{deployPipe}
	\caption{paralleler Deployment in RiM Jenkins Pipeline}
	\label{fig_deployPipe}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{DurchlaufzeitK8s}
	\caption{Deployment Durchlaufzeit in Kubernetes}
	\label{fig_durchlaufzeitK8s}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{replservice}
	\caption{Einfacher replizierter, zustandsloser Service Quelle:\cite{distSystK8s2018}}
%	\label{fig_replservice}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{hscaling}
	\caption{Horizontales Skalieren einer replizierten, zustandslosen Anwendung Quelle:\cite{distSystK8s2018}}
%	\label{fig_hscaling}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{batchagregg}
	\caption{Ein generisches Batch-System mit paralleler Arbeitsaufteilung und Aggregation der Ergebnisse Quelle:\cite{distSystK8s2018}}
	%	\label{fig_batchagregg}
\end{figure}

\lstset{style=sh+n}

\begin{lstlisting}[caption=DeploymentConfig Ressourcen Limits, label=lst_jvmlimitsrequests]
resources:
limits:
memory: 1GiB
requests:
memory: 128MiB
\end{lstlisting}

\lstinputlisting[language=sh, caption=Pod-Autoscaler, label=lst_hpa, firstline=1,]{listings/create-hpa.txt}

\lstinputlisting[language=sh, caption=Dockerfile für SoapUI Mock Services, label=dockerfile_soap]{../soapui/Dockerfile.}

\lstinputlisting[language=sh, caption=Dockerfile für JMeter, label=dockerfile_jmeter]{../jmeter/Dockerfile.}

\lstinputlisting[language=sh, caption=Erstellung von Configmaps für SoapUI Mock Services, label=lst_configmaps_SoapUI]{listings/create-configmaps_SoapUI.txt}

%\lstset{style=sh}
\lstinputlisting[language=sh,label=oc_fehl,caption={Anmeldung in OpenShift}, firstline=1, lastline=12]{listings/oc-login.txt}

\lstinputlisting[language=sh,label=oc_ok,caption={Anmeldung in OpenShift und Versionsübersicht}, firstline=13, lastline=34]{listings/oc-login.txt}

\lstinputlisting[language=sh, caption={SoapUI Mock-Service Bereitstellung mit DeploymentConfiguration-Objekt}, label=lst_ocNewAppSoapMock]{listings/oc-new-app-soap-mock-bcm.txt}

\lstinputlisting[language=sh, caption={SoapUI Mock-Service Bereitstellung mit Deployment-Objekt, mit Route nicht kompatibel}, label=lst_kubeApplyDeploy]{listings/oc-expose-deployment-route-fail.txt}

\lstinputlisting[language=XML,caption={JMeter Job YAML Definition}, label=lst_jmeterJobDef,]{listings/../../jmeter/lup-job.yaml}

\lstinputlisting[language=sh,caption={Erstellen von JMeter Job}, label=lst_jmeterJobRun,]{listings/lup_job_completed_3x.txt}

\lstinputlisting[language=XML,caption={Erstellung von Service und Route für JMeter Job}, label=lst_jmeterJobServiceRoute,]{listings/job-svc-route-jobr.txt}


\lstinputlisting[language=sh,caption={Erstellen von JMeter-Caddy DeploymentConfiguration}, label=lst_jmeterCaddy,]{listings/create-dc-jmeter-caddy.txt}

\lstinputlisting[language=sh,caption={paralleler Deployment in RiM Jenkins Pipeline}, label=lst_deployPipe,]{listings/deployPipe.txt}

%nicht ein Teil der Umsetzung, nur zur Dokumentation !
\lstinputlisting[language=Java,caption={RiM Jenkins Deployment Pipeline, nicht ein Teil der Umsetzung}, label=lst_deployPipe.groovy,]{listings/deployPipe.groovy}

